民族黨到美駐港領事館遞交請願信 促美國盡快取消《香港關係法》特殊待遇

原標題：
【聲援良心犯】民族黨稱香港司法受損 促美撤特殊待遇

2017-08-24 17:59:15 HKT

香港民族黨下午到美國駐香港總領事館遞交請願信，指香港法院上訴庭推翻反對新界東北發展的13名社運人士及雙學三子「重奪公民廣場」案的原先判決，改判16人即時監禁，以及遞奪民選立法會議員資格，認為香港已喪失法治及司法獨立，要求美國政府盡快取消《香港關係法》中給予香港的特殊待遇。

民族黨指，美國的《香港關係法》是建基於香港主權移交後仍維持英屬時代的制度和價值觀，但過去一年法院的判案已反映本地法院已成為港府打壓公民權利的共犯，法治和司法獨立受損，故維持《香港關係法》的基礎已不復存在。

該黨認為中國一直利用香港的特殊待遇謀求經濟和政治利益，若香港失去特殊待遇，中國所受損失必遠較香港為大，相反若香港能因始脫離中國統治所受的損害有限，亦符合美國總統特朗普向中國打「經濟戰」、實施經濟制裁的方針。
<蘋果>

<轉貼>
敝黨於今日 (8月24日)下午發起向美國駐香港總領事館遞交公開請願信行動，就近日香港法院針對社運人士的判刑及其取消民選立法會議員資格的裁決，告知美國政府香港已喪失法治及司法獨立，要求美國政府盡快取消《美國—香港政策法1992》(即《香港關係法》）下美國對香港的所有特殊特遇。

現公開請願信全文供各界參考。聯署安排將稍後公佈，敬請留意。

We organised an open letter appeal to the US Consulate today afternoon (24 August 2017). In light of the decisions made by the Hong Kong courts to re-sentence our activists and to strip our elected legislators of their posts, we wishe to make it clear that Hong Kong’s Rule of Law and judicial independence are both, in all meanings relevant, dead. Our open letter appeals to the US to abolish all special distinctions it deems between Hong Kong and China, as stated in the United States-Hong Kong Policy Act.

Full content of the appeal letter is now available. Arrangement for the public to join the appeal will be announced in due course.